# session

> Session Управление сеансами браузера, куками, кешем, настройками прокси и т. д.

Process: [Main](../glossary.md#main-process)

Модуль `session` может быть использован для создания новых объектов `Session`.

Вы также можете получить доступ к `session` существующих страниц, используя свойство `session` в [`WebContents`](web-contents.md), или из модуля `session`.

```javascript
const { BrowserWindow } = require('electron')

let win = new BrowserWindow({ width: 800, height: 600 })
win.loadURL('http://github.com')

const ses = win.webContents.session
console.log(ses.getUserAgent())
```

## Методы

Модуль `session` имеет следующие методы:

### `session.fromPartition(partition[, options])`

* `partition` String
* `options` Object (опционально) 
  * `cache` Boolean - Включен ли кэш.

Возвращает `Session` - Экземпляр сеанса из строки `partition`. При наличии `Session` с таким же `partition`, он будет возвращен; иначе новый экземпляр `Session` будет создан с `options`.

Если `partition` начинается с `persist:`, страница будет использовать постоянный сеанс, который доступен всем страницам в приложении с тем же `partition`. если нет префикса `persist:`, страница будет использовать сеанс в памяти. Если `partition` пуст, то будет возвращен сеанс приложения по умолчанию.

Чтобы создать `Session` с `options`, вы должны убедиться, что `Session` с `partition` раньше никогда не использовался. Невозможно изменить `options` из существующего `Session` объекта.

## Свойства

Модуль `session` имеет следующие свойства:

### `session.defaultSession`

Объект `Session`, объект сеанса по умолчанию для приложения.

## Класс: Session

> Получает и устанавливает свойства сеанса.

Процесс: [Главный](../glossary.md#main-process)

Вы можете создать объект `Session` в модуле `session`:

```javascript
const { session } = require('electron')
const ses = session.fromPartition('persist:name')
console.log(ses.getUserAgent())
```

### События экземпляра

Для экземпляров `Session` доступны следующие события:

#### Событие: 'will-download'

Возвращает:

* `event` Event
* `item` [DownloadItem](download-item.md)
* `webContents` [WebContents](web-contents.md)

Возникает, когда Electron собирается загрузить `item` в `webContents`.

Вызов `event.preventDefault()` отменит загрузку, и `item` не будет доступен со следующего тика процесса.

```javascript
const { session } = require('electron')
session.defaultSession.on('will-download', (event, item, webContents) => {
  event.preventDefault()
  require('request')(item.getURL(), (data) => {
    require('fs').writeFileSync('/somewhere', data)
  })
})
```

#### Event: 'preconnect'

Возвращает:

* `event` Event
* `preconnectUrl` String - URL-адрес, запрашиваемый рендерером для предварительного подключения.
* `allowCredentials` Boolean - True если рендерер запрашивает, чтобы соединение включало учетные данные (см. [spec](https://w3c.github.io/resource-hints/#preconnect) для получения более подробной информации.)

Возникает, когда в процессе рендеринга запрашивается предварительное подключение к URL, как правило, из-за [подсказки ресурса](https://w3c.github.io/resource-hints/).

### Методы экземпляра

Для экземпляров `Session` доступны следующие методы:

#### `ses.getCacheSize()`

Возвращает `Promise<Integer>` - текущий размер кэша сеанса, в байтах.

#### `ses.clearCache()`

Возвращает `Promise<void>` - Разрешение после завершения операции очистки кэша.

Очищает HTTP-кэш сеанса.

#### `ses.clearStorageData([options])`

* `options` Object (опционально) 
  * `origin` String (опционально) - Должен следовать представлению `window.location.origin` `scheme://host:port`.
  * `storages` String[] (опционально) - типы хранилищ для очистки, могут содержать: `appcache`, `cookies`, `filesystem`, `indexdb`, `localstorage`, `shadercache`, `websql`, `serviceworkers`, `cachestorage`.
  * `quotas` String[] (опционально) - типы квот для очистки, могут содержать: `temporary`, `persistent`, `syncable`.

Возвращает `Promise<void>` - Разрешение после завершения очистки данных хранилища.

#### `ses.flushStorageData()`

Записывает непрочитанные DOMStorage данные на диск.

#### `ses.setProxy(config)`

* `config` Object 
  * `pacScript` String (optional) - The URL associated with the PAC file.
  * `proxyRules` String (optional) - Rules indicating which proxies to use.
  * `proxyBypassRules` String (optional) - Rules indicating which URLs should bypass the proxy settings.

Возвращает `Promise<void>` - Разрешение после завершения процесса настройки прокси.

Установка настроек прокси.

При совместном использовании `pacScript` и `proxyRules` опция `proxyRules` игнорируется, и применяется конфигурация `pacScript`.

`proxyRules` должен следовать следующим правилам:

```sh
proxyRules = schemeProxies[";"<;0>]
schemeProxies = [<;1>"="]<;2>
urlScheme = "http" | "https" | "ftp" | "socks"
proxyURIList = <;3>[","<;2>]
proxyURL = [<;4>"://"]<;5>[":"<;6>]
```

Например:

* `http=foopy:80;ftp=foopy2` - Использовать HTTP прокси `foopy:80` для URL `http://`, и HTTP прокси `foopy2:80` для URL `ftp://`.
* `foopy:80` - Использовать HTTP прокси `foopy:80` для всех URL.
* `foopy:80,bar,direct://` - Использовать HTTP прокси `foopy:80` для всех URL-адресов, переключение на `bar`, если `foopy:80` недоступен, и после этого прокси не использовать.
* `socks4://foopy` - Использовать SOCKS v4 прокси `foopy:1080` для всех URL.
* `http=foopy,socks5://bar.com` - Использовать HTTP прокси `foopy` для http URL-адресов и и переключиться на прокси SOCKS5 `bar.com`, если `foopy` недоступен.
* `http=foopy,direct://` - Использовать HTTP прокси `foopy` для http URL-адресов и не использовать прокси, если `foopy` недоступен.
* `http=foopy;socks=foopy2` - Использовать HTTP прокси `foopy` для http URL-адресов и использовать `socks4://foopy2` для всех других URL.

`proxyBypassRules` - это список правил, разделенных запятыми:

* `[ URL_SCHEME "://" ] HOSTNAME_PATTERN [ ":" <;0> ]`
  
  Сопоставьте все имена хостов, которые соответствуют шаблону HOSTNAME_PATTERN.
  
  Например: "foobar.com", "*foobar.com", "*.foobar.com", "*foobar.com:99", "https://x.*.y.com:99"
  
  * `"." HOSTNAME_SUFFIX_PATTERN [ ":" PORT ]`
    
    Соответствует суффиксу конкретного домена.
    
    Например: ".google.com", ".com", "http://.google.com"

* `[ SCHEME "://" ] IP_LITERAL [ ":" PORT ]`
  
  Сравнивать URL, которые являются знаками IP-адресов.
  
  Например: "127.0.1", "[0:0::1]", "[::1]", "http://[::1]:99"

* `IP_LITERAL "/" PREFIX_LENGTH_IN_BITS`
  
  Сопоставьте любой URL-адрес с IP-литералом, который находится между заданным диапазоном. Диапазон IP задается с помощью нотации CIDR.
  
  Например: "192.168.1.1/16", "fefe:13::abc/33".

* `<local>`
  
  Совпадение локальных адресов. Значение `<local>` заключается в том,совпадает ли хост с: "127.0.0.1", ":1", "localhost".

#### `ses.resolveProxy(url)`

* `url` URL

Возвращает `Promise<String>` - Разрешение с информацией прокси для `url`.

#### `ses.setDownloadPath(path)`

* `path` String - Место загрузки.

Устанавливает директорию для скачивания. По умолчанию директория загрузки будет каталогом `Downloads` в соответствующей папке приложения.

#### `ses.enableNetworkEmulation(options)`

* `options` Object 
  * `offline` Boolean (опционально) - Эмулировать отключение сети. По умолчанию false.
  * `latency` Double (опционально) - RTT (время приема передачи) в ms. По умолчанию 0, что приведет к отключению регулирования задержки.
  * `downloadThroughput` Double (опционально) - Скорость загрузки в бит/с. Значение по умолчанию 0, что приведет к отключению регулирования загрузки.
  * `uploadThroughput` Double (опционально) - Скорость отдачи в бит/с. Значение по умолчанию 0, что приведет к отключению регулирования отдачи.

Эмулирует сеть с заданной конфигурацией для `session`.

```javascript
// Для эмулирования GPRS соединения с пропускной способностью 50кбит/с и задержкой 500 мс.
window.webContents.session.enableNetworkEmulation({
  latency: 500,
  downloadThroughput: 6400,
  uploadThroughput: 6400
})

// Для эмулирования отключения или отказа сети.
window.webContents.session.enableNetworkEmulation({ offline: true })
```

#### `ses.preconnect(options)`

* `options` Object 
  * `url` String - URL for preconnect. Only the origin is relevant for opening the socket.
  * `numSockets` Number (optional) - number of sockets to preconnect. Must be between 1 and 6. Defaults to 1.

Preconnects the given number of sockets to an origin.

#### `ses.disableNetworkEmulation()`

Отключает любую эмуляцию сети, уже активную для `session`. Сбрасывает к исходной конфигурации сети.

#### `ses.setCertificateVerifyProc(proc)`

* `proc` Function | null 
  * `request` Object 
    * `hostname` String
    * `certificate` [Certificate](structures/certificate.md)
    * `verificationResult` String - Результат проверки из хрома.
    * `errorCode` Integer - Код ошибки.
  * `callback` Function 
    * `verificationResult` Integer - Значение может быть одним из кодов ошибки сертификата [отсюда. ](https://code.google.com/p/chromium/codesearch#chromium/src/net/base/net_error_list.h)Помимо кодов ошибок сертификата, можно использовать следующие специальные коды. 
      * `0` - Указывает на успех и отключает проверку прозрачности сертификата.
      * `-2` - указывает на сбой.
      * `-3` - Использует результат проверки из хрома.

Устанавливает значение проверки сертификата для `session`, `proc` будет вызываться с `proc(request, callback)` всякий раз, когда запрашивается сертификат сервера. Вызов `callback(0)` принимает сертификат, вызов `callback(-2)` отклоняет его.

Вызов `setCertificateVerifyProc (null)` приведет к возврату к процедуре проверки сертификата по умолчанию.

```javascript
const { BrowserWindow } = require('electron')
let win = new BrowserWindow()

win.webContents.session.setCertificateVerifyProc((request, callback) => {
  const { hostname } = request
  if (hostname === 'github.com') {
    callback(0)
  } else {
    callback(-2)
  }
})
```

#### `ses.setPermissionRequestHandler(handler)`

* `handler` Function | null 
  * `webContents` [WebContents](web-contents.md) - WebContents requesting the permission. Please note that if the request comes from a subframe you should use `requestingUrl` to check the request origin.
  * `permission` String - Enum of 'media', 'geolocation', 'notifications', 'midiSysex', 'pointerLock', 'fullscreen', 'openExternal'.
  * `callback` Function 
    * `permissionGranted` Boolean - Allow or deny the permission.
  * `details` Object - Some properties are only available on certain permission types. 
    * `externalURL` String (optional) - The url of the `openExternal` request.
    * `mediaTypes` String[] (optional) - The types of media access being requested, elements can be `video` or `audio`
    * `requestingUrl` String - The last URL the requesting frame loaded
    * `isMainFrame` Boolean - Whether the frame making the request is the main frame

Sets the handler which can be used to respond to permission requests for the `session`. Calling `callback(true)` will allow the permission and `callback(false)` will reject it. To clear the handler, call `setPermissionRequestHandler(null)`.

```javascript
const { session } = require('electron')
session.fromPartition('some-partition').setPermissionRequestHandler((webContents, permission, callback) => {
  if (webContents.getURL() === 'some-host' && permission === 'notifications') {
    return callback(false) // denied.
  }

  callback(true)
})
```

#### `ses.setPermissionCheckHandler(handler)`

* `handler` Function<boolean> | null 
  * `webContents` [WebContents](web-contents.md) - WebContents checking the permission. Please note that if the request comes from a subframe you should use `requestingUrl` to check the request origin.
  * `permission` String - Enum of 'media'.
  * `requestingOrigin` String - The origin URL of the permission check
  * `details` Object - Some properties are only available on certain permission types. 
    * `securityOrigin` String - The security orign of the `media` check.
    * `mediaType` String - The type of media access being requested, can be `video`, `audio` or `unknown`
    * `requestingUrl` String - The last URL the requesting frame loaded
    * `isMainFrame` Boolean - Whether the frame making the request is the main frame

Sets the handler which can be used to respond to permission checks for the `session`. Returning `true` will allow the permission and `false` will reject it. To clear the handler, call `setPermissionCheckHandler(null)`.

```javascript
const { session } = require('electron')
session.fromPartition('some-partition').setPermissionCheckHandler((webContents, permission) => {
  if (webContents.getURL() === 'some-host' && permission === 'notifications') {
    return false // denied
  }

  return true
})
```

#### `ses.clearHostResolverCache()`

Returns `Promise<void>` - Resolves when the operation is complete.

Clears the host resolver cache.

#### `ses.allowNTLMCredentialsForDomains(domains)`

* `domains` String - A comma-separated list of servers for which integrated authentication is enabled.

Dynamically sets whether to always send credentials for HTTP NTLM or Negotiate authentication.

```javascript
const { session } = require('electron')
// consider any url ending with `example.com`, `foobar.com`, `baz`
// for integrated authentication.
session.defaultSession.allowNTLMCredentialsForDomains('*example.com, *foobar.com, *baz')

// consider all urls for integrated authentication.
session.defaultSession.allowNTLMCredentialsForDomains('*')
```

#### `ses.setUserAgent(userAgent[, acceptLanguages])`

* `userAgent` String
* `acceptLanguages` String (optional)

Overrides the `userAgent` and `acceptLanguages` for this session.

The `acceptLanguages` must a comma separated ordered list of language codes, for example `"en-US,fr,de,ko,zh-CN,ja"`.

This doesn't affect existing `WebContents`, and each `WebContents` can use `webContents.setUserAgent` to override the session-wide user agent.

#### `ses.getUserAgent()`

Returns `String` - The user agent for this session.

#### `ses.getBlobData(identifier)`

* `identifier` String - Valid UUID.

Returns `Promise<Buffer>` - resolves with blob data.

#### `ses.downloadURL(url)`

* `url` String

Initiates a download of the resource at `url`. The API will generate a [DownloadItem](download-item.md) that can be accessed with the [will-download](#event-will-download) event.

**Note:** This does not perform any security checks that relate to a page's origin, unlike [`webContents.downloadURL`](web-contents.md#contentsdownloadurlurl).

#### `ses.createInterruptedDownload(options)`

* `options` Object 
  * `path` String - Absolute path of the download.
  * `urlChain` String[] - Complete URL chain for the download.
  * `mimeType` String (optional)
  * `offset` Integer - Start range for the download.
  * `length` Integer - Total length of the download.
  * `lastModified` String (optional) - Last-Modified header value.
  * `eTag` String (optional) - ETag header value.
  * `startTime` Double (optional) - Time when download was started in number of seconds since UNIX epoch.

Allows resuming `cancelled` or `interrupted` downloads from previous `Session`. The API will generate a [DownloadItem](download-item.md) that can be accessed with the [will-download](#event-will-download) event. The [DownloadItem](download-item.md) will not have any `WebContents` associated with it and the initial state will be `interrupted`. The download will start only when the `resume` API is called on the [DownloadItem](download-item.md).

#### `ses.clearAuthCache(options)`

* `options` ([RemovePassword](structures/remove-password.md) | [RemoveClientCertificate](structures/remove-client-certificate.md))

Returns `Promise<void>` - resolves when the session’s HTTP authentication cache has been cleared.

#### `ses.setPreloads(preloads)`

* `preloads` String[] - An array of absolute path to preload scripts

Adds scripts that will be executed on ALL web contents that are associated with this session just before normal `preload` scripts run.

#### `ses.getPreloads()`

Returns `String[]` an array of paths to preload scripts that have been registered.

#### `ses.setSpellCheckerLanguages(languages)`

* `languages` String[] - An array of language codes to enable the spellchecker for.

The built in spellchecker does not automatically detect what language a user is typing in. In order for the spell checker to correctly check their words you must call this API with an array of language codes. You can get the list of supported language codes with the `ses.availableSpellCheckerLanguages` property.

**Note:** On macOS the OS spellchecker is used and will detect your language automatically. This API is a no-op on macOS.

#### `ses.getSpellCheckerLanguages()`

Returns `String[]` - An array of language codes the spellchecker is enabled for. If this list is empty the spellchecker will fallback to using `en-US`. By default on launch if this setting is an empty list Electron will try to populate this setting with the current OS locale. This setting is persisted across restarts.

**Note:** On macOS the OS spellchecker is used and has it's own list of languages. This API is a no-op on macOS.

#### `ses.setSpellCheckerDictionaryDownloadURL(url)`

* `url` String - A base URL for Electron to download hunspell dictionaries from.

By default Electron will download hunspell dictionaries from the Chromium CDN. If you want to override this behavior you can use this API to point the dictionary downloader at your own hosted version of the hunspell dictionaries. We publish a `hunspell_dictionaries.zip` file with each release which contains the files you need to host here.

**Note:** On macOS the OS spellchecker is used and therefore we do not download any dictionary files. This API is a no-op on macOS.

#### `ses.addWordToSpellCheckerDictionary(word)`

* `word` String - The word you want to add to the dictionary

Returns `Boolean` - Whether the word was successfully written to the custom dictionary.

**Note:** On macOS and Windows 10 this word will be written to the OS custom dictionary as well

### Свойства экземпляра

The following properties are available on instances of `Session`:

#### `ses.availableSpellCheckerLanguages` *Readonly*

A `String[]` array which consists of all the known available spell checker languages. Providing a language code to the `setSpellCheckerLanaguages` API that isn't in this array will result in an error.

#### `ses.cookies` *Readonly*

A [`Cookies`](cookies.md) object for this session.

#### `ses.webRequest` *Readonly*

A [`WebRequest`](web-request.md) object for this session.

#### `ses.protocol` *Readonly*

A [`Protocol`](protocol.md) object for this session.

```javascript
const { app, session } = require('electron')
const path = require('path')

app.on('ready', function () {
  const protocol = session.fromPartition('some-partition').protocol
  protocol.registerFileProtocol('atom', function (request, callback) {
    var url = request.url.substr(7)
    callback({ path: path.normalize(`${__dirname}/${url}`) })
  }, function (error) {
    if (error) console.error('Failed to register protocol')
  })
})
```

#### `ses.netLog` *Readonly*

A [`NetLog`](net-log.md) object for this session.

```javascript
const { app, session } = require('electron')

app.on('ready', async function () {
  const netLog = session.fromPartition('some-partition').netLog
  netLog.startLogging('/path/to/net-log')
  // After some network events
  const path = await netLog.stopLogging()
  console.log('Net-logs written to', path)
})
```